[重貼]原衛生部副部長: 港澳台納入國家器官分配系統 有助器官移植發展

【本報消息】“中國內地器官移植體系的建立”座談會昨日舉行，中國原衛生部副部長黃潔夫作經驗分享，與生命科學道德委員會、醫務委員會、立法會議員及醫生進行探討，為本澳推動器官移植提供意見參考。他認為澳門醫療體系完善，有利推動器官移植；港澳台納入中國人體器官分配與共享系統，有助推動本澳器官移植發展。

好醫院有器官移植
兩場座談會昨日上下午分別在衛生局及科學館舉行，中國器官捐獻與移植委員會主任、中國器官移植發展基金會理事長黃潔夫介紹，器官移植需從立法管理“講清楚”。與其他醫術不同，器官移植涉及深層社會、經濟及文化議題，代表一個地區國家醫學水平。推動生命科學全方向進步，好醫院必須有器官移植，是社會文明進步標誌。器官移植涉及捐獻，一個生命終結讓數個生命重生。器官移植上世紀六、七十年代從西方傳入中國，九十年代進入臨床應用，本世紀進入快車道，我國現在是世界排名第二大器官移植國。

中國內地器官移植體系的建立為死亡判定、器官分配、患者救助三方面組成，透過建立法律依據、組織框架、捐獻死亡判定標準、人道主義救助原則。中國器官捐獻三類標準包括：一為腦死亡，二為心臟死亡，三為心、腦雙死亡標準器官捐獻，不但突破誤區，讓腦死亡不要成為器官移植障礙。加上中國自去年起全面停止使用死囚器官，公民自願捐獻成為器官移植唯一來源，去年共有二千多例捐獻，預計今年至少能達到約四千例，認為器官捐獻意識深入百姓。
腦死指引年內出台
他表示，內地現時能進行大部分器官移植手術，港澳台納入中國人體器官分配與共享系統，爭取三、五年內在兩岸三地推動下，爭取成國際器官移植數量及質量第一位。

對於本澳推行器官移植，黃潔夫表示，行政長官崔世安曾向其表示，希望在任內看見本地器官移植遍地開花，為居民生命福祉作貢獻。

他認為，澳門醫療體系發展完善，內地與粵港澳建立共享器官體系，認為不用等到離島醫院落成才推行器官移植，建議相關立法程序應盡快完成。

社會文化司司長、生命科學道德委員會主席譚俊榮表示，器官移植能挽救多人生命，本地腦死亡指引能在今年內公佈，符合科學規範，再研究建立器官捐贈制度等。日後政府將與相關團體向居民宣傳器官移植、捐贈。

澳約十五人等移植
中山大學附屬第一醫院副院長何曉順、中國人體器官分配與共享計算機系統主任王海波，及香港大學深圳醫院談雅莉博士分享器官移植等經驗。據介紹，二○一三年全球約一百萬人等待器官捐贈，現在中國每月約有五百八十人接受器官移植；約一千二百多人加入等待名單，當中約有二十九人死亡，其中包括三名嬰兒。器官分配必須符合區域優先、綜合評定原則、禁止原則等。

據悉，本澳去年至今約有五十人選擇在內地等候器官移植，扣除已移植、不適合及死亡個案，現時約有十五人在等候名單上。

屌佢個老母

台你老母 港你老母
企開d啦

香港人器官夠乾淨，拎元素表器官換

每個月整一單缺乏器官新聞上報
好快就立法

今時今日上得報紙佬頭版，一定係有國家任務先會上到

唔知大家知唔知香港人不嬲可以係大陸排隊等換器官

香港變器官農場 仲有好多傻仔支持

唔知，但無關係

重點係唔想捐俾支那

支那覺得唔公平咪取消俾香港人排，大家河水不犯井水就最好

嘩屌

之前漏口風全享人屌，港澳啲官澄清

依家啲新聞咁煲，話冇鬼我就唔信

話邊有咁多陰謀論果班支那五毛狗呢？

推

回歸祖国共埋你個腎
共享中国人既光榮

實情係香港人可可以返大陸排

大陸人只可以排番大陸果個

咪鳩up啦你
依加勁撚人鳩up完就算
諗住可以一時比到人錯覺以為香港人r你地支那狗著數
你地支那狗就真係排緊香港人既資源啦

大家諗住啦
上面就係典型引導手法
是但up句大話
只要快閃一時比到錯覺人就得

咁取消大家自顧自囉

同埋香港身份證唔難攞, 特別係權貴, 一日150
郭文貴同之前嗰廣東官都有

近呢幾年咁多呢啲新聞煽動群眾
一定係夾埋

你識/知既野 就等於全部? 唔知既野就算係事實都話人地9UP

自己就係真理? 井底到呢...

Organ Farm

器官農場

好在有台灣份

即係9up啦

台？？？

不如叫埋啲海外華僑一齊囉
［大加刀屎蚛蟈淫］，共享器官！

笑死...